<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Sheng-An&#39;s log</title>
    <link>https://andywang947.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Sheng-An&#39;s log</description>
    <generator>Hugo -- 0.152.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://andywang947.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>〈茵茵姐、吉伊、春日一番〉</title>
      <link>https://andywang947.github.io/posts/20251029/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andywang947.github.io/posts/20251029/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不久前看見《影后》的茵茵姐得到金鐘最佳女配角獎，想起年初就堅定地喜歡這個角色，喜歡影集中或現實中努力的毫不掩飾、就是想得獎的個性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有時看著眼前的人明顯的想要某些成就，但以謙虛的樣子說著違心之論，像是要避免競爭、或像說出自己的目標是不該表現出的行為。同時，就意識到某些可能性也伴隨渴望一起被藏起來了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當謙讓是美德成為日常後，反倒覺得大方堅定地講出、想認真做一件事的人是最有魅力、有趣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這種感覺令我想起很喜歡吉伊即使在過去的除草考試、最近的腳踏車屢屢受挫，但只要眉毛變成 ˋˊ 的堅定表情，全世界都相信他能做到任何事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近想到了一個成就表，可以逐步蒐集人中之龍系列出現的餐廳，同時發現許多店在離我很近的地方就開了臺灣分店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人中之龍 7 裡的赤牛丸（現實中的松屋），極為日常的場景下，主角春日準備自首坐牢，做為序章把這個角色的個性展露無遺，是整部遊戲超級喜歡的一段劇情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完以後，即使在口味上依然是不可動搖的 Sukiya 派，但松屋依舊靠著一款遊戲內的場景就讓我留下了也許是一輩子的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茵茵姐、吉伊、春日一番，三個毫無關係的角色，共同的是喜歡這種在現實中對渴望目標真誠展現的堅定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheng-An&lt;br&gt;
20251029&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>〈完美〉</title>
      <link>https://andywang947.github.io/posts/20251017/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://andywang947.github.io/posts/20251017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;這年有過多次腦中覺得：這件事很有趣、一定能成，太有創意的時刻。當抱持超高的信心向其他人推銷腦中的完美計畫後，一旦得到的反應是一致通過、沒有意見時，心中就覺得這個計畫大概是完蛋了，因為我唯一能確認的事情是我腦中的完美計畫一定不是完美的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前陣子吃了一風堂，如想像中的平淡，但是圓了十多年前去日本沒有吃到的遺憾，那是對美食沒有追求、對食物的概念只是為了填飽肚子、又挑食的時候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出於倔強的挑食心態，第一次與拉麵擦身而過，到了好幾年後才吃到了真正的第一碗拉麵。到後來，即便美食地圖上總是插上這麼一支旗，但伴隨對地區限定的期待會選擇當地特定的店家，反倒是許多隨處可見、多處插點的連鎖店我一次都沒吃過。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今時今日，即便入口之前就知道不是現在的我會喜愛的味道，但滿足了記憶中缺失的一塊拼圖、完成延遲十年的待辦事項。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近手邊的新玩具是 Alarmo，任天堂出的鬧鐘，特色是會自動以紅外線偵測動作判斷醒來與否、不必自己按掉、以及許多知名 IP（ex: 瑪莉歐、薩爾達…）的音效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;煩人但有用，深刻的意識到摧毀掉喜歡的音效的方法就是設定成鬧鐘，Alarmo 可以設定在鬧鐘的前 20 分鐘是溫和音效、一旦賴床到 20 分鐘就會轉成非常惱人的強力音效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一個個被薩爾達叫醒的通勤下看完了《做自己的生命設計師》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多時候打開一部作品來自從不同來源聽到同樣的名字，第二次的聽到這本書來自薑餅資上博恩的博音 podcast。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身為深信“做相對好的選擇就能少付出點努力“價值觀的人，一直熱衷於看如何提高效率、思考、計畫、工作等等類型的工具書。像是內功心法，不直接的提高做某件事的成效或立竿見影的知識，但常能感受到潛移默化帶來做事方式、思考上的改進帶來的好處。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜歡明確指出的情境：對什麼都做不了的（像是地球上的重力）、或大海撈針型的問題（怎麼讓我年薪破百萬）的 “重力問題”，接受不完美、失敗、無力掌控，接受現實的情境後才有辦法想出能做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也喜歡設計思考中的原型概念，對想像中的終點規劃現在就能行動的階段性目標也是我很喜歡做的事、也在非常多的情境底下很有助於我抽絲剝繭的想出一件事情對我而言的關鍵是什麼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不過不知為何的，儘管有許多概念我相當喜歡，但現實中往往只要聽到關鍵字：腦力激盪、原型、同理、痛點就會覺得非常煩躁。我想我喜歡的是這套看清問題、具體行動的解決問題的邏輯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20251017&lt;br&gt;
Sheng-An&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
